★疑公廁用洗手液感染食肉菌 荷里活女特技人慘變爛面喪屍

本港公廁衞生及管理落後，新一份財政預算案將撥款改善，惟當局還未出招，美國特技人訪港便疑先中招。她一七年到本港及台灣時，疑在公廁用洗手液後感染駭人食肉菌，整張臉遭細菌啃食至現多個恐怖血洞，嚴重毀容似爛面「喪屍」！事件引起大眾關注公廁衞生，有立法會議員批評，政府從未檢查過公廁洗手液的衞生情況，如果連用來殺菌的洗手液都變成細菌溫床，如何叫人安心使用？

多次求診 醫生均誤當暗瘡
不少人在公廁方便後，都會使用廁所提供的洗手液。來自美國南卡羅萊納州的卅三歲荷里活特技女演員威瑟斯（Rachel Star Withers），一七年到本港及台灣作巡迴演講，回國後身上開始出疹，面上更浮現大量血瘡，隨後血瘡不斷蔓延，致部分皮膚狀似燒傷後的痕迹，由於整張臉多處潰爛，猶如「喪屍」般令人不忍直視。醫生證實她感染食肉菌，並推斷源頭是裝洗手液的容器。

威瑟斯事後多次求醫，但都被當地醫生誤診為暗瘡，直到後來才得知是克雷伯氏菌（Klebsiella Oxytoca）作怪。所幸在治療期間，這種惡菌與她受感染的皮膚組織一同壞死，僅留下一些疤痕及坑洞。當地醫生形容她非常幸運，因按照食肉菌的致命率和她受感染的時間，她應該早就不在人世。

病株美國罕見 料亞洲中招

醫生指她感染的惡菌病株在美國十分罕見，推斷她可能在亞洲外遊期間感染。衞生防護中心表示，暫未收到美國衞生當局向本港通報上述個案。

食肉菌為何致命，感染及傳染病專科醫生陳啟明解釋，食肉菌並非一種特定的細菌種類，只是細菌引致病人出現壞死性筋膜炎才俗稱為「食肉菌」，當中甲型鏈球菌及創傷弧菌是較常見的食肉菌。部分糖尿病、長期依賴類固醇藥物或抵抗力差的病人，食肉菌可由多種細菌反覆感染導致，引起的壞死性筋膜炎致命率高，惡化速度極快，傷口感染後可短短數小時內嚴重至組織發黑及壞死，此時抗生素已無法對付此惡菌，需緊急進行清創手術切除壞死組織，嚴重甚至有機會要截肢。

專家：公廁洗手液難殺菌
陳又指，該女病人感染的克雷伯氏菌是革蘭氏陰性菌的一種，人的腸道亦存有此細菌，一般很少會單獨造成食肉菌感染，有機會是與其他多種細菌共同發動攻擊所致。由於腸道也有這種細菌，廁所留有該菌蹤迹並不為奇。陳解釋，醫院用的消毒洗手液才具真正殺菌作用，因為其含有氯己定（Chlorhexidine）成分，液體一般呈粉紅色，對多數革蘭氏細菌具殺滅作用。至於一般公廁用到的洗手液只屬普通梘液，無殺菌功能，只能去污或透過清洗過程洗走細菌。

本港部分廁所使用嵌牆式容器盛裝洗手液，替換梘液時，一般只會將容器打開後將梘液倒進裏面，並不會再刻意消毒或清潔容器。陳指廁所周圍充滿細菌，此替換過程中無論如何都有機會染菌，例如清潔人員在更換時用手直接接觸容器口，整瓶梘液或已受到污染。至於即棄式的獨立瓶裝梘液，染菌機會就較低。若市民「信唔過」公廁提供的洗手液，他建議洗完手後可自備酒精搓手液消毒雙手，酒精有殺菌作用，可為自己做多重保障。

樓豬未日？

班呀伯痾完尿唔洗手係有道理

老貓bad!
Need go back 搬貨！
Non stop working!

邊隻字話佢用完公廁中招

香港=印度

以後唔使化特技妝
btw, 香港公廁特別多廢老、基佬用，特別污糟

應該比馬車睇下

創傷弧菌，俗稱食肉菌，是一種常活於和暖海水的細菌。若傷口接觸海水，或進食被該細菌污染的食物，可引致感染，即壞死性筋膜炎。

基本上一感染左，就一定要切，乜野即時洗傷口消毒都冇用，只係切多定係切少。中左呢隻仆街菌，如果及時去醫院檢查，可能切舊受感染既肉出黎就冇事，但如果等佢十幾個鐘都唔理，基本上一定要截肢。順帶一提，感染後嘅死亡率係30%。

咁就講番我嘅故事啦，幾年前我同班fd去沙灘游水，其中一個女仔原本都冇傷口，但上岸時跌親，跪左一跪落舊石度擦損左，咁就即時洗傷口再消毒貼膠布啦，之後佢都冇再落水，玩完大家番歸。

點知第二朝佢隻腳已經腫到上膝頭，即時去睇醫生，入左ICU，醫生話一定要切，如果唔係會死，佢死都唔肯，果佢家人呀男朋友呀同我地就去勸佢切，果陣佢喊到呼天搶地咁款，真係好心up 我諗唔到講咩好，醒起佢男朋友係信耶穌，就同佢講話係神嘅考驗，神閉背你一道門，必為你開一扇窗，點知佢喊得仲犀利，最後佢男朋友同佢講話無論佢變成點都好，都唔會離開佢，咁終於勸服佢去做截肢

無啦啦冇左隻腳要坐一世輪椅，佢由原本陽光女孩變到好消極，原本讀梗year3退左學，收埋自己係屋企，直到有日佢男朋友捉佢落街一齊番教會做見證，得到教會弟兄姊妹嘅祝福，漸漸地由男朋友捉佢落去變成自己落去

番左教會之後，佢成個人都渙然一新，比出事之前更加開朗，係神嘅見證下同男朋友結婚，仲一齊做埋傳道人，向教友分享神嘅恩典，通過小小一個考驗，就可以令一個對上旁反感嘅人變得依賴上帝，你地話上帝係咪好偉大

其實啲醫生質素好參差

香港污糟到好撚恐怖，廁所黑色一撻撻水，永遠唔乾，廁板有鞋印，周圍屎。

條街周街垃圾，傁水周圍倒，阿伯自由街周圍吐痰。做食環嘅朋友話驚自由行打人，有事當睇唔到，唔會執法。垃圾周街又唔夠人手清，草叢草地山邊啲垃圾十年無人理。

馬路又十年無洗街，噴下水喉當洗咗。巴士行過成架車舖咗陣泥沙。啲車行幾轉就要洗。

最撚恐怖係早就當係當態，果然大家都是中國人。

其實我成日都諗

同一道理，好似餐廳個d調味料 辣椒油，胡椒粉，豉油， 都唔會洗，淨係倒新入去
佢地又就咁罷係台，又唔會雪住，會唔會好多菌？有無做餐廳的人解釋下

所以唔會用茶餐廳d 調味罐

講完，用媽個句『積返德』，唔答你

lm